\section{Σενάριο 2 : Απόκριση ελεγκτή σε διαφορετικά προφίλ του σήματος αναφοράς}

Σε αυτό το κεφάλαιο αναλύεται η απόκριση του ελεγκτή σε δύο διαφορετικά προφίλ του σήματος αναφοράς.

Τα αποτελέσματα που παρουσιάζονται μπορούν να αποκτηθούν τρέχοντας το αρχείο :

\begin{lstlisting}[]
scenario_2.m % Scenario 2 MATLAB script
\end{lstlisting}

\subsection{Απόκριση σε συνάρτηση βήματος}
Σε αυτό το κεφάλαιο παρουσιάζεται η απόκριση του ελεγκτή όταν το προφίλ του σήματος αναφοράς είναι η συνάρτηση :

\begin{equation*}
	r(t)=60u(t)-40u(t-4)+20u(t-8)
\end{equation*}

Στο σχ. \ref{fig:profile_1_response} φαίνεται η απόκριση του ελεγκτή καθώς και η είσοδος αναφοράς.
Ο ελεγκτής ακολουθεί την είσοδο αναφοράς τηρώντας όλες τις προδιαγραφές που έχουν τεθεί καθώς "ανεβαίνει" ικανοποιητικά προς το σήμα και έχει υπερύψωση κάτω του 7\%. 
Τέλος, στο χρονικό διάστημα [4, 8] δευτερόλεπτα παρατηρείτε μια ταλάντωση που δεν αποσβένει αρκετά γρήγορα ώστε το σφάλμα να γίνει μηδενικό αν το σήμα βήματος είναι αρκετά μικρό σε χρόνο.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\linewidth]{profile_1_response.png}
	\selectlanguage{greek}
	\caption{Απόκριση ελεγκτή στο προφίλ σήματος αναφοράς $r(t=60u(t)-40u(t-4)+20u(t-8)$}%
	\selectlanguage{english}
	\label{fig:profile_1_response}
\end{figure}

Η υλοποίηση έγινε μέσα από το περιβάλλον simulink και το σύστημα προσομοίωσης μπορεί να βρεθεί στο παραδοτέο αρχείο :

\begin{lstlisting}
FLC_System_Final_scenario_2_1.slx % Simulink file with step responses as reference signal
\end{lstlisting}

\subsection{Απόκριση σε συνάρτηση ράμπας}

Στο σχ. \ref{fig:profile_2_response} παρατηρείτε η απόκριση του ελεγκτή όταν εφαρμόζεται σαν είσοδος αναφοράς το σήμα ράμπας.
Συγκρίνοντάς το με το σχ. \ref{fig:profile_1_response} παρατηρούμε ότι ο ελεγκτής παρακολουθεί καλύτερα το σήμα αναφοράς ράμπας.
Αυτό συμβαίνει γιατί η ράμπα έχει πιο "ομαλές" αλλαγές σε σχέση με το βήμα.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\linewidth]{profile_2_response.png}
	\selectlanguage{greek}
	\caption{Απόκριση ελεγκτή στο προφίλ σήματος αναφοράς ράμπας}%
	\selectlanguage{english}
	\label{fig:profile_2_response}
\end{figure}

Η υλοποίηση έγινε μέσα από το περιβάλλον simulink και το σύστημα προσομοίωσης μπορεί να βρεθεί στο παραδοτέο αρχείο :

\begin{lstlisting}
FLC_System_Final_scenario_2_2.slx % Simulink file with ramp as reference signal
\end{lstlisting}
